九子犯的是散播希望大罪

九子犯的是散播希望大罪（李柱銘） - 李柱銘

昨天，佔中九子案作出裁決，九名被告分別被控以串謀作出公眾妨擾、煽惑他人作出公眾妨擾或煽惑他人煽惑公眾妨擾罪名，全部被告均罪成。

這宗案件的九位被告，委實全都是社會的精英和棟樑──佔中三子戴耀廷、陳健民、朱耀明，前兩位為大學教授，後者為牧師；立法會議員陳淑莊和邵家臻，與前立法會議員李永達；社民連副主席黃浩銘；以及學聯前常委張秀賢和鍾耀華。相信任何一個文明社會，都會希望有像他們這般優秀的公民，為何在今天的特區，他們卻會被打壓成「罪犯」呢？

他們的「淪落」，正正是建基於一個港人共同的卑微訴求，就是實現早已在《基本法》訂出的普選最終目標。回歸以來，這個民主目標被一拖再拖，由最初的2007、08雙普選，被延後至2012年，後來又把目標拖延至2017、2020。為了促使北京履約，讓特區落實真普選，戴耀廷在2013年提出佔中構思，當時他總是強調「佔中是為了不用佔中！」，因為佔中的原意，就是希望透過宣稱會佔中，令北京最後還是要兌現在港推行民主的承諾，那便毋須佔中了。

無奈，中共根本無意在港落實真普選。面對港人強烈的民主訴求，中共始終擺出一副寸步不讓的強硬姿態。全國人大常委會更在2014年作出8.31決定，就特首普選訂出高門檻的提名框架，明顯不符合《公民權利和政治權利國際公約》的普選原則，而且更是違憲。因根據2004年人大釋法後的「政改五部曲」，人大常委會根本不能在政改第二步，就為2017年特首選舉辦法定下具體框架，僭越特區政府的權力。

林鄭助中共扼殺香港價值

正因為中共粗暴地扼殺了香港民主未來，導致佔中變得事在必行。不過，大家仍堅持以愛與和平的方式佔中，藉着犧牲來換取希望與奇蹟。而最令港人難受的是，特區政府一直以來都不是與港人同一陣線，徹底無視香港社會對民主的渴求，更沒有為港人據理力爭，甚至還千方百計哄騙市民接受假民主方案，全面配合治港者打壓民主。

特區的民主夢至今仍是遙遙無期，現屆特區政府上場以來，一直拒絕重啟政改，特首林鄭月娥去年甚至表示，推動政改是「撼頭埋牆」，根本就沒有誠意為港人爭取。而她反而非常積極地協助中共扼殺香港的核心價值，早前已主動爭取一地兩檢，在港引入「一國一制」，近期就全力奉迎京旨，支持大灣區發展戰略，務求令香港的獨特性被消失、被模糊。

記得戴耀廷去年在法庭上作出最後陳詞時曾表示：「若我們真是有罪，那麼我們的罪名就是在香港這艱難的時刻仍敢於去散播希望。」的而且確，他們真正的「罪名」，就是在2014年9月28日至12月15日期間，煽惑他人透過愛與和平，來散播希望予無數香港市民，惹起中共恐慌，令特區政府尷尬。

數以十萬計的雨傘運動參與者，九子已為我們承擔了「犯罪」的十字架，大家縱使感到悲傷，但絕不能放棄，我們一定要堅持以愛與和平的原則，繼續去走這條艱辛的民主路，只要大家不氣餒、不妥協，總有一天，真普選一定會在港落實。

而為了支持九子，一日他們仍身在牢獄，筆者每晚都會在家中點起蠟燭，為他們祈禱，直到九子中最後一人都出獄為止。

李柱銘

上一則
上一則
知行合一 打破無力感 (張秀賢)

下一則
下一則
世道人生：青年時的閱讀體驗 (李怡)